(叮噹再見）《叮噹》配音大山羨代丈夫病逝

《叮噹》配音大山羨代丈夫病逝
News TV 觀看次數：2
訂閱
00
發佈日期：2017年7月18日曾為日本動畫《叮噹》（現改稱《多啦A夢》）聲演26年的83歲資深配音員大山羨代，多年前開始患上多種疾病，她更因腦退化失去照顧自己的能力，其藝人丈夫砂川壠介於四年前接受過胃癌治療、去年透露亦不幸患有尿管癌，被迫將太太送入老人院，然而砂川壠介已在上周二與世長辭，終年80歲。
日本傳媒昨日證實，砂川壠介在本月11日早上4時10分因尿管癌病逝，其喪禮已由親友代為舉行，妻子大山羨代在五年前患了俗稱腦退化的認知障礙症，砂川壠介曾在電視節目上透露妻子近況，大山羨代除不能獨自生活，更連叮噹也完全忘記，消息教人欷歔。大山羨代為家喻戶曉的《叮噹》擔任了26年配音工作，稱得上是個國民級配音員，2001年她因直腸癌要接受切除癌細胞手術，數年後更因腦中風影響健康，且患了認知障礙症。當時大山羨代已對自己剛講過的說話沒有記憶，連洗澡及進食等也要由丈夫照顧。

香港個位好似死撚左好撚耐

五毛連香港果個叫咩名都唔知

老年癡呆（腦退化）惡化得咁快架？？四年前仲配過黑白熊wor

套野一早出左psp 動畫抽返啲對白出黎咋

哦！原來係咁 psp都有動畫咁勁

前兩年見到佢腦退化既新聞都好驚訝
仲以為佢一路退化一路配黑白熊
（雖然我無睇過黑白熊果套野）